【中印邊境對峙．拆局】中國證印軍越界 向印方下達最後警告

中國和印度軍方在兩國邊境洞朗地區連日對峙，各不相讓，至今已逾1個月，是近年相對嚴重的事件。昨日（2日），中國外交部發布《印度邊防部隊在中印邊界錫金段越界進入中國領土的事實和中國的立場》文件，以證實印軍非法入侵中國領土。
在該文件一共12頁的內容中，闡述這次對峙的事發過程、中方對該地區主權的法律依據、印度長期和短期以來對該地區的侵犯、中方的最終表態，以及印軍越界的示意圖、照片、兩國歷史條款、歷史往來信件等。 有分析認為，這是中方對印度下達的「最後通牒」，印度再不退兵，兩國邊防部隊很可能會打起來。

警告印度勿「得寸進尺」

與以往的「呼籲」、「譴責」和說教不同，《印度邊防部隊在中印邊界錫金段越界進入中國領土的事實和中國的立場》是中國外交部首次就中印對峙給予全面的證據陳述。中方此次列出各方面數據和信息，坦言「印度侵犯中國領土」的現況。顯然，這是在警告印度不要再「得寸進尺」。

在這篇文章中，有一段值得額外注意：
長期以來，印軍在多卡拉山口及其附近地區的邊界線印度一側修建了道路等大量基礎設施，甚至在邊界線上修建碉堡等軍事設施。與此相反，中國在該段邊界線中國一側只進行了少量的基礎設施建設。近年來，印度邊防部隊還阻撓中國邊防部隊沿著邊界線正常巡邏執勤，並企圖越界修建軍事設施，中國邊防部隊對此多次提出抗議並依法拆除印軍越界設施。實際上，正是印度企圖不斷改變中印邊界錫金段現狀，對中國構成嚴重的安全威脅。
撰文： 香港01記者

打啦屌